{
    "question": "23. Teks yangberisi langkah-langkah/tahap-tahap yang harus ditempuh untuk mencapai suatu tujuan     disebut...\r\na. Eksposisi\r\nc. Prosedur\r\nb. Laporan\r\nd. Negosia\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>C</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Prosedur</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Teks prosedur merupakan teks yang berisi cara, tujuan untuk membuat atau melakukan sesuatu hal langkah demi langkah yang tepat secara berurut sehingga menghasilkan suatu tujuan yang diinginkan. </p><p></p><p>Menurut Kamus Besar Bahasa Indonesia (KBBI), prosedur adalah tahap kegiatan untuk menyelesaikan suatu aktivitas</p><p></p><p><strong>Semo</strong><strong>ga</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>embantu</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "11-suatu-cara-yang-digunakan-untuk-mengajak-pembaca-agar-tertari-199",
            "question": "11. Suatu cara yang digunakan untuk mengajak pembaca agar tertarik membeli barang atau jasa yang    ditawarkan dinamakan ....\r\nA. iklan\r\nB. poster\r\nC. promosi\r\nD. sponsor\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. iklan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>iklan adalah suatu bentuk informasi yang dilakukan oleh seseorang, lembaga, perusahaan atau instansi yang berisi pesan menarik tentang sebuah produk atau jasa yang ditujukan kepada publik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-analisis-puisi-anak-sd-589",
            "question": "Contoh analisis puisi anak sd\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Balada. Balada merupakan puisi naratif yang telah diadaptasikan untuk nyanyian atau yang memberikan efek terhadap lagu. ... </p><p>Sajak/Puisi Naratif. ... </p><p>Liris/Lyrical. ... </p><p>Limerik. ... </p><p>Haiku. ... </p><p>Sajak Bebas ( Free Verse ) dan Akrostik. ... </p><p>Cinquain.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kumaha-carana-ngahargaan-jasa-pahlawan-teh-510",
            "question": "Kumaha carana ngahargaan jasa pahlawan teh?\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>belajar bersungguh-sungguh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>belajar bersungguh-sungguh </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimat-berima-akhir-sebagian-terdapat-pada-kata-397",
            "question": "Kalimat berima akhir sebagian terdapat pada kata\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>n</strong><strong>;</strong></h2><p><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>n</strong></p><p><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>l</strong></p><p><strong>b</strong><strong>s</strong><strong>k</strong><strong>s</strong></p><p><strong>b</strong><strong>s</strong><strong>k</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gat</p><p>but</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dgshsgdyehefgodgdfususfudfjxjfdjfdigcgjxjgzfkjfzfjzfjzfkxfkxgkxgkfgkdykfykdtjdnydykfykfyjfykdufulfky</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-kutipan-berikut-untuk-kegiatan-wawancara-kali-ini-ma-518",
            "question": "Perhatikan kutipan berikut!    Untuk kegiatan wawancara kali ini, Maya memilih seorang aheli di bidang elektronik untuk\r\ndijadikan narasumber. Nara sumber bernama Pak Bayu,seorang tukang servis alat elektronik\r\ndi lingkungan sekitar rumah Maya. Tema wawancara kali ini adalah cara menggunakan peralatan\r\nelektronik yang bijak demi menghemat penggunaan enerji listrik.\r\nKata-kata tidak baku yang terdapat pada kutipan tersebut, ialah ....\r\nA. aheli, servis, tukang\r\nC. elekteronik, listrik, servis\r\nB. elekteronik, aheli, enerji\r\nD. aheli, elekteronik, tukang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya adalah</p><p>B.elekteronik,aheli,enerji</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>yang nge lake saya doakan panjang umur</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-jika-ngiseng-dan-tai-nya-dimakan-lalu-dikeluarin-504",
            "question": "Apa yang terjadi jika ngiseng dan tai nya dimakan lalu dikeluarin lagi pertaanya bagaimana rasa tai tersebut apa enak saya pengen coba dong 1 pake cabe ya jangan lupa pake timun",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>egak tau kak, coba rasain sendiri </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hahah.ituh ngerjain diri sendiri atau orang sih</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>rasanya ini bukan pertanyaan </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-urutan-pelaksanaan-tradisi-wit-sesuai-teks-diatas-807",
            "question": "Bagaimana urutan pelaksanaan tradisi wit sesuai teks diatas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>teks nya, kak? </p><p>dimanaa?</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "22-who-is-delivered-the-announcement-a-an-english-tutor-b-th-863",
            "question": "22. Who is delivered the announcement?    A. An English tutor.\r\nB. The course's students.\r\nC. The course's manager.\r\nD. The customer service.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf banget kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-hal-yang-perlu-akan-mengurangkrisis-air-adalah-melakukan-penc-450",
            "question": "12. Hal yang perlu akan mengurangkrisis air adalah    melakukan pencemaran pada tanah\r\nB mengurangi daerah resapan air\r\nD. menanam pohon sebanyak\r\nbanyaknya\r\n13. Kita harus menggunakan air dengan\r\nA boros\r\nB, hemat\r\n14. Perhatikan gambar balkun\r\nPernyataan gambar di atas yang tepat adalah ...,\r\nA konsumsi air berlebihan menyebabkan kelangkaan air bersih\r\nB, membangun waduk sebagai cadangan air untuk irigrasi sawah\r\nC, terganggunya siklus air akibat penebangan pohon secara liar\r\nD. daerah resapan air perlu diperbanyak agar kualitas air terjaga\r\n16. Berikut ini yang bukan merupakan sumber air bersih adalah ......,\r\nA, air tanah\r\nC. air permukaan\r\nB, air angkasa\r\nD. air pegunungan\r\n16. Keragaman budaya bangsa Indonesia harus dijaga dengan cara ...,\r\nA melarang teman untuk beribadah agama lain\r\nB. berteman dengan teman yang memiliki budaya sama\r\nC. bermusuhan dengan teman yang berbeda asal suku\r\nD. berteman dengan teman satu suku dan berbeda suku\r\n17. Hal-hal yang berkaitan dengan kegiatan menjual dan membeli barang untuk memperoleh\r\nkeuntungan disebut ...\r\nA. perdagangan\r\nC. pertanian\r\nB. pertambangan\r\nD. perkebunan\r\n18. Perhatikan pernyataan berikut inil\r\nPakaian Adat\r\nDaerah Asal\r\n(1) Baju Ulos\r\nSumatera Utara\r\n(2) Baju Kobaya\r\nJawa Tegah\r\n(3) Baju Bodo\r\nMaluku\r\n(4) Baju Eleo Balang\r\nAceh\r\nPasangan pakaian adat yang sesuai dengan asal daerahnya, ditunjukkan nomor....\r\nA. (1), (2), dan (3)\r\nC. (2), (3), dan (4)\r\nB. (1), (3), dan (4)\r\nD. (1), (2), dan (4)\r\nsabe yang bergerak di bidang agraris adalah\r\npenyedia lasa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12.b</p><p>13.b</p><p>14.gak ada gambar</p><p>15.c.</p><p>16.d.</p><p>17.a</p><p>18.a</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat,maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-manfaat-penggunaan-teknologi-pangan-dalam-kehidupan-sehari-ha-271",
            "question": "11. Manfaat penggunaan teknologi pangan dalam kehidupan sehari-hari yaitu ....    12. Salah satu masalah petani ketika panen adalah daya tahan bahan makanan\r\nOleh sebab itu, diperlukan teknologi dalam hal.... bantu jawab entar ku kasih bintang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>11. mencegah bakteri berkembang, teknologi pangan juga dapat mematikan bakteri. Sehingga bahan pangan jadi lebih sehat. Contohnya pasteurisasi yang mensterilkan susu. ... Dengan teknologi pangan, kita jadi lebih mudah membuat atau menyajikan bahan pangan.</p><p>12. pasca panen</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}